生产环境生成 key 覆盖 config/secrets.yml 里的 secret_key_base
$ rake secret RAILS_ENV=production

docker-compose rm 关闭多余的容器
docker-compose build 重新构建 dockerFile
docker-compose up -d 开启项目

docker 里面 bundle
docker-compose.exe run cms bundle

本地 bundle i 将版本写入 Gemfile.lock
git 全部提交
heroku login
heroku keys:add
git push heroku master

实在 push 不到 重新创建 heroku
heroku create

heroku run bundle exec rake db:migrate

返回 ajax 的数据
render :json => {:key => "value"}.to_json

增加字段
rails generate migration add_category_id_to_cate_detail category_id:integer

class Mother
has_many :sons
end

class Son
belongs_to :mother
end
解释：一个妈妈又多个孩子，一个儿子属于一个妈妈。我们在 rails console 可以测试下：
xiao_wang = Son.first  
mom = xiaowang.mother

gem 'carrierwave',             '1.1.0'
gem 'mini_magick',             '4.7.0'
gem 'fog-aws',                 '2.0.0'
gem 'nokogiri',                '1.8.1'
rails generate uploader Picture
mount_uploader :picture, PictureUploader
